正宗香港人應該用咩英文稱呼北京？

由細到大學英文中史
稱呼鄰國首都都係用Peking
南京就Nanking

但近年香港政府同海外都開始轉用beijing/nanjing
美其名係尊重番人地國家嘅對外宣傳嘅名

但作為正宗香港人又應該用邊個

英語定係普通話，佔最多語言優勢？

照講北京

英文喇當然
但當美英都用Beijing稱呼北京
香港人應唔應該跟

英文學中史

啊
唔係
係英文同中史
中史書寫南京條約啊之類都有英文係隔離

Peking, ROC vs Beijing, PRC
Nanking, ROC vs Nanjing, PRC

Beijing已經變咗做正式名稱

是但啦, 中國關我撚事

fucking

BG

Chido

除非改IATA code

所以我唔係關心中國
我關心我地應該點叫

Blow Job

駁唔到

你用 IATA code 稱乎城市?

咁你可以唔入嚟

chinese peking

beijing係普通話譯識
咁，一個國家個名當然係用返官方制定。
香港係用廣東話
唔通hongkong 變為xiang gang咩！

港式發音：卑賤

pk

北平
Peping

英文我一向寫peking
廣州就寫canton

叫開pk

Fucking

叫開Peking

跟肥彭

一樣

Agree
唔通印度就叫佢身毒咩

支那

China + Beijing = Ching
China + Peking = Ching
大家都是Ching，不用分那麼細

想特別一提，荃灣中心嘅樓名，
大部分都係跟ROC串法！

Ching ho ball

跟番當地語言讀比較好
即係意大利名牌名都會用番意大利文讀

咁又唔同喎，
你會叫慕尼黑做munich定münchen？
你會叫華沙做warsaw定warszawa?

依個係好好嘅問題
Munich好似係專登比外國人讀？
咁日本係讀nippon 定係japan好

Hong Kong

英文讀中史?

卑賤

Barking

國家同城市又好似唔同咁
唔通中國叫zhongguo而唔叫china咩

日本d城市都好似係跟跟地佢地本身個串法
咩tokyo
osaka
okinawa
唔係太清楚，都係9up下
講錯既話，崇日撚輕力d

Dse年代科history 係要讀

係喎Chungking

如果跟返日文拼音
東京應該係Toukyo
大阪應該係Oosaka

個o vs ou串法睇慣例, 好少打ō

除非個U本身發音
羅馬化u
係轉上一個字做長音
とうきょうー>tōkyō->因ANSI 轉做 Tokyo

北京機場好似仲仲叫PEK

buk ging

北平

rubbish bin

反正機場寫pek

所以對我來說，用peking同beijing都冇錯，
但大陸就一定係想人用後者，
而依家國際性組織官方文件都會用後者。

北京大學: Peking University

buging

北大仲係叫PKU

其實我覺得跟美國英國主流就算
如果而家英美主流用beijing，咁咪寫同講英文個陣用beijing
如果係peking，咁咪用peking
你講英文都係為左同鬼佬溝通姐

Beijing, 根本唔關正唔正宗香港人事

Beijing就只會愈來愈普及，
但用Peking唔會唔明你係講緊北京，
始終仲有北京填鴨撐住

我之前真係唔知peking係北京
可能我英文廢
我係香港住左20幾年都好小聽peking ，加埋都冇5次
peking感覺怪怪地咁

知唔知百幾年前改落嘅北京道英文係咩?
如果唔知北京以前叫Peking, 多數你英文廢

好似「hell」咁，英文同德文意思南轅北轍

peking u
北京大學
自己諗

平時叫開Peking Duck
又冇見過Beijing Duck

Peking Man = 北京人
Peking duck = 北京填鴨
Pekingese = 北京狗

所以應該真係英文廢